古時有咩因素決定一個地區係起城池定城堡？

歐洲係城堡
日本又係城堡
支那就係城池

有冇巴打講解下

我估係天險之地 或者係貿易中樞

城堡大d 定城池大d

夏天想游水咪起池
冬天凍咪起堡

人口籌密程度？

城堡係貴族
城池係百姓
好似唔一樣

稠

城池大好多
附合中國人口一向多

城堡同皇宮差唔多用黎住人
城池就用黎養魚既

利申 歷史學家

國力充足先可以建立城池

歐洲都有外城內城（唔知確實term)
你指既城池有城牆包住之餘，入面係有平民百姓住、有商業工業活動
而城池內通常又有內城，貴族住既/作為軍事用途
係外城比人攻破左既最後防線

如果你係指內城防禦建築黎講
我諗係因為日本同歐洲人少，冇起咁大城池既需要
第一考慮人力、資源夠唔夠
第二有時起細d可能仲容易防守

利申 9up

城堡=有錢佬住既地方 代表POWER
城池=城牆保護自己重要城鎮

好似係